%@Dif:3
\begin{Enumerate}
\item
\begin{enumerate}
\item Construis un triangle $ABC$ tel que $AB=\Lg{8}$ ; $BC=\Lg{11}$ et
$CA=\Lg{10}$.
\item Mesure les angles de ce triangle et calcule la somme de ces
trois mesures.
\end{enumerate}
\item
\begin{enumerate}
\item Construis un triangle $VUE$ sachant que
$\widehat{VUE}=\ang{40}$, $UV=\Lg{7}$ et $UE=\Lg{9}$.
\item Mesure les deux autres angles de ce triangle.
\end{enumerate}
\item
\begin{enumerate}
\item Construis un triangle $MAT$ sachant que $AT=\Lg{6}$;
$\widehat{MAT}=\ang{38}$ et $\widehat{ATM}=\ang{66}$.
\item Mesure l'angle $\widehat{AMT}$.
\end{enumerate}
\end{Enumerate}
%@Commentaire: Les trois types de constructions d'un triangle sont envisagées. La construction et la mesure d'angles sont très présentes. Ne pas oublier de faire des figures à main levée pour le codage des données.